\subsection{Wahrscheinlichkeitsdichten}
\begin{frame}
    \begin{definition}[Wahrscheinlichkeitsdichte]
        Eine Funktion $p:\mathbb{R}\to \mathbb{R}$ heißt Wahrscheinlichkeitsdichte, wenn:
        \begin{enumerate}
            \item $p(s) \geq 0 $ für alle $s\in \mathbb{R}$
            \item $\int^{\infty}_{-\infty}p(s) ds = 1$
        \end{enumerate}
    \end{definition}
    \formel{\int^{\infty}_{-\infty}p(s) ds = \lim\limits_{a \rightarrow \infty, b\rightarrow -\infty}{\int^{a}_{b}p(s)ds}}
    \begin{definition}[absolute Stetigkeit]
        Eine Zufallsgröße $X$ heißt absolut stetig, wenn es eine Wahrscheinlichkeitsdichte gibt mit
        \formelinnerimportant{P\{a\leq X \leq b\} = \int^b_a p(s)ds}

    \end{definition}
    



\end{frame}
\begin{frame}
    \begin{block}{Eigenschaft 1}
        \formelinner{\int^{\infty}_{-\infty}p(s) ds = 1}
    \end{block}
    \begin{block}{Eigenschaft 2}
        \formelinner{F(t) = P\{X\leq t\} = \int^t_{-\infty}p(s)ds}
        \begin{itemize}
            \item $F$ ist die Verteilungsfunktion
            \item $F$ ist stetig
            \item $F(-\infty) = 0, F(\infty)=1$
            \item $F$ ist monoton nicht fallend
        \end{itemize}

    \end{block}


\end{frame}
\begin{frame}
    \begin{block}{Eigenschaft 3}
        \formelinner{P\{X = t\} = 0}
    \end{block}
    \begin{block}{Eigenschaft 4}
        \formelinner{F'(s)=p(s)}
        \formelinner{F(s)=\int p(s)ds}
        \begin{itemize}
            \item Eine Dichte $p(s)$ integriert man und bekommt eine Verteilungsfunktion $F(s)$
            \item Eine Verteilungsfunktion $F(s)$ differenziert man und bekommt eine Dichte $p(s)$
        \end{itemize}
    \end{block}

\end{frame}
\subsection{Erwartungswert und Varianz}
\begin{frame}
    \begin{block}{Eigenschaft 5}
        $P(a \leq X \leq b) = P(X=a) + P(a<X\leq b) = 0 + P(a<X\leq b)=P(X\in [a,b]) = P(X \in (a,b])= \dots$ intervallgrenzen interessieren nicht.
        \formelinner{= \int^b_a p(s)ds = F(b) - F(a)}


    \end{block}
    \begin{definition}[Erwartungswert im stetigen Fall]
        \formelinner{EX = \int^{\infty}_{-\infty} t \cdot p(t)dt}
        Achtung! der muss nicht existieren.
    \end{definition}
    \begin{block}{Voraussetzung}
        $X$ hat einen Erwartungswert, wenn
        \formelinner{\int^{\infty}_{-\infty} |s|p(s)ds < \infty}
    \end{block}
\end{frame}
\begin{frame}
    \begin{lemma}[Eigenschaften Erwartungswert]
        \begin{itemize}
            \item $EX(\alpha X + \beta Y)=\alpha EX + \alpha EY$
            \item $Ef(X)=\int^{\infty}_{-\infty}f(s)p(s)ds$ mit $f:\mathbb{R}\to \mathbb{R}$
        \end{itemize}

    \end{lemma}
    \begin{definition}[Varianz im stetigen Fall]
        \formelinner{\mu = EX}
        \formelinner{VX = E(X - \mu)^2 =\int^{\infty}_{-\infty}(s-\mu )^2p(s)ds}
        Wobei $EX^2< \infty \leftrightarrow \int^{\infty}_{-\infty}sp(s)ds < \infty$
    \end{definition}

\end{frame}
\subsection{Spezielle stetige Zufallsgrößen}
\begin{frame}
    \code{Gleichmäßige Verteilung}



\end{frame}
\begin{frame}
    \begin{definition}[Gleichmäßige Verteilung]
        $X$ heißt gleichmäßig verteilt auf $I=[c,d]$, wenn $X$ die Verteilungsdichte $p$ besitzt, mit
        \formelinner{p(s)=\begin{cases}
                \frac{1}{d-c} & c \leq s \leq d \\
                0             & sonst
            \end{cases}}
    \end{definition}
    \begin{lemma}[Eigenschaften]
        \begin{itemize}
            \item $F(s)=P(X\geq s)=\begin{cases}
                          0               & s \leq c        \\
                          \frac{s-c}{d-c} & c \leq s \leq d \\
                          1               & s \geq d
                      \end{cases}$
            \item $P(a\leq X \leq b)=\int^{b}_{a}p(s)ds= \frac{b-a}{d-c}=\frac{laenge[a,b]}{laenge[c,d]}$
        \end{itemize}
    \end{lemma}
\end{frame}
\begin{frame}
    \begin{lemma}[Varianz]
        Sei $X$ gleichverteilt auf $[c,d]$ dann gilt
        \formelinner{VX=\frac{(d-c)^2}{12}}

    \end{lemma}
    \begin{lemma}[Erwartungswert]
        Sei $X$ gleichverteilt auf $[c,d]$, dann gilt
        \formelinner{EX=\frac{c+d}{2}}

    \end{lemma}
\end{frame}
\begin{frame}
    \code{Normalverteilung}

    

\end{frame}
\begin{frame}
    \begin{lemma}
        \formelinner{\int^{\infty}_{\infty}e^{-\frac{x^2}{2}}dx = \sqrt{2 \pi}}
    \end{lemma}
    \begin{lemma}
        \formelinner{p(s)=\sqrt{2 \pi}\cdot e^{-\frac{s^2}{2}}, s \in \mathbb{R} }
        ist eine Wahrscheinlichkeitsdichte.
    \end{lemma}

    

\end{frame}
\begin{frame}
    
    \begin{definition}[Normalverteilung]
        $X$ heißt standard normalverteilt $(X \sim  \mathcal{N}(0,1))$ , wenn 
        \formelinnerimportant{P\{a\leq X \leq b\}= \frac{1}{\sqrt{2\pi}}\cdot \int^{b}_{a} e^{\frac{-s^2}{2}}ds}        
    \end{definition}
    
    

\end{frame}
\begin{frame}
    \begin{lemma}[Eigenschaften der Normalverteilung]
        \formelinner{\Phi(t)=\frac{1}{\sqrt{2\pi}}\cdot \int^{b}_{a}e^{\frac{-s^2}{2}}ds}
        \begin{itemize}
            \item $P\{a\leq X \leq b\}=\Phi(b) - \Phi(a)$
             
        \end{itemize}
        \boxgreen{Gaußsche Fehlerfunktion
        \begin{equation*}
        erf(X)=\frac{2}{\sqrt{\pi}}\int^{X}_0 e^{-r^2}dr
        \end{equation*}
        }
        \begin{itemize}
            \item $\Phi(t)=\frac{1}{2}[1+erf(\frac{t}{\sqrt{2}})], t \in \mathbb{R}$
            \item $\Phi(-t)=1-\Phi(t)$ (Symmetrie)
        \end{itemize}

    \end{lemma}
    

    

\end{frame}
